%%This is a very basic article template.
%%There is just one section and two subsections.
\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=3.5cm,right=3.5cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}

\textbf{\huge Protokoll SHK-Treffen 20.10.10}\\[0.9cm]

\end{center}

\begin{itemize}
\item  Obere und untere Schranke in der Klasse Cardinality sollen durch Assoziationen auf die Klasse NaturalNumber umgesetzt werden.
\item  NaturalNumber wird in das Package 'core' verschoben.
\item  Assoziationen 'unassignedIncomingMessages' und
'unassignedOutgoingMessages' in der Klasse Component fliegen raus.
\item  MessageInterface werden als Unterklasse von EClass umgesetzt. Durch OCL-Constraints wird sichergestellt, dass die Methoden keinen Rückgabewert besitzen und dass Objekte von MessageInterface Interfaces (im Sinne von EMF) sind.
\item  Die Klasse Component soll von NamedElement und TypedElement erben. Die Klassen sind Basisklassen des neuen Story-Diagram-Meta-Modells. Die Assoziation von Component zu EClass kann dann beseitigt werden, da diese schon durch TypedElement umgesetzt wird.
\item  Alle <bla>Diag-Klassen fliegen raus.
\item  Ports werden durch eine eine 1-zu-n-Aggregation zu einer abstraken Rollen-Klasse umgesetzt. Von der abstrakten Rollen-Klasse erben die jeweiligen Rollen, die diskrete, kontinuierliche oder Hardware-Funkionalität umsetzen.
\item  Der Name von ProtocolStatecharts wird anhand des zugehörigen Port-Namens hergeleitet (Umsetzung über 'derived'-Konstrukt).
\item  Die Klassen 'AbstractInterfaceLink' und 'InterfaceLink' fliegen raus.
\item  Die Klassen 'Interface', 'ProvidedInterface' und 'RequiredInterface' fliegen raus. Die Interfaces von Ports werden stattdessen durch 1-zu-n-Assoziationen 'required' und 'provided' zur Klasse 'MessageInterface' umgesetzt.
\item  Der Enum 'CompType' wird in 'CompKind' umbenannt.
\item  Die Klasse 'PI2PIDelegation' wird in 'DelegationInstance' umbenannt.
\item  'InterfacePartLink' fliegt raus.
\end{itemize}

\end{document}
